@inproceedings{Domingues:TALN:2018,
    author = "Domingu\`{e}s,Catherine",
    title = "Lieu et nom de lieu, du texte vers sa repr\'{e}sentation cartographique",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "519-528",
    note = "Place and place name, from text to its cartographic portrayal",
    abstract = "Les lieux constituent une information structurante de nombreux textes (r\'{e}cits, romans, articles journalistiques, guides touristiques, itin\'{e}raires de randonn\'{e}es, etc.) et leur recensement et leur analyse doit tenir compte des aspects th\'{e}matiques abord\'{e}s dans les textes. Le travail propos\'{e} ici s'inscrit dans les domaines de la linguistique de corpus et de la cartographie. La d\'{e}finition de lieu est augment\'{e}e de celle d'objet localis\'{e} et la d\'{e}signation de ces lieux peut alors \^{e}tre construite sur un nom propre ou un nom commun. Des exp\'{e}rimentations sont men\'{e}es afin d'identifier les lieux noms propres avec des gazetiers et les lieux noms communs gr\^{a}ce \`{a} un mod\`{e}le d'apprentissage automatique. Les r\'{e}sultats sont discut\'{e}s sous la forme d'une comparaison entre les caract\'{e}ristiques linguistiques des noms de lieux et les propri\'{e}t\'{e}s visuelles que devront satisfaire leur repr\'{e}sentation cartographique.",
    keywords = "lieu, nom de lieu, nom propre, nom commun, linguistique de corpus, cartographie.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/72.pdf"
}
